[分享] 用左一星期改善皮膚敏感

本身有濕疹但都冇上面，直到呢幾年面頰開始紅同敏感，但都唔嚴重
直到近呢兩個星期突然間塊面好乾好紅 又痕
由其係面頰，番pt長期處於冷氣下真係好辛苦
自己平時都會日日敷mask，不過都有敏感情況出現
決心要換一換用緊嘅護膚品。因為仲係學生關係，買嘅野都偏平

敏感時塊面：

用左一星期後：

（覺得自己個鼻唔靚所以遮左 ）

由洗面講起，其實洗面同化妝水我都用開嘅，因為都偏天然同唔乾。以下po護膚品順序都係我用嘅次序。

洗面：

(belief 洗面奶，都係標榜天然同抗敏感，之前係韓國買，記得香港都有專櫃，大約$210)

化妝水：

(肌研我諗大家都好熟悉唔洗點講 )

以下嘅都係有敏感之後先買：
面膜：

(AE 乳清蛋白祛痘鎮靜面膜，其實買個時係見到話舒緩鎮靜皮膚就買左，唔知係去痘。每次塊面紅緊用完呢隻mask就即時冇紅冇痕，好work!)
卓悅 $68@10塊 好抵用！

精華:

(Medi angel透明質酸保濕精華，係卓悅有得試，覺得佢無味之餘又幾保濕，見盒話係法國嘅，就買左黎試。用左幾日已經覺得幾好，上面唔'lar'，都冇紅)
卓悅 $98

Cream:

(樁油cream，呢隻係去日本旅行時買，香港都唔知有冇，但真心好潤好保濕。用哂之後我諗我會係香港搵下有冇類似/用其他油嘅cream)

油：

(樁油，其實我用個枝又係日本買，但見香港都好似有類似product。如果用哂我會考慮買馬油用。)
用油主要係用完cream後要鎖住你面上水份。我自己臨訓前會搽好多上面，因為開冷氣訓會好乾。第二朝起身皮膚唔乾唔紅，好舒服，所以真係要一枝油用下。
自己覺得可以買馬油，但一定要係純100%油。

記得皮膚敏感唔好化妝！一定要飲多水再做好保濕。希望幫到大家

塊面敏感左2年，一直都好反覆，唔識好番
轉晒醫美品牌既護膚都冇辦法平滑得晒，一曬/熱/緊張塊面就好㷫好紅跟住就出好多細細點既粒粒
肌研既野試過一用就痕同起粒粒，都唔敢用開架既mask，人地話好多防腐劑
依加照親鏡都好灰

有冇睇醫生？

食過a酸但係番發，睇過中醫係有改善到少不過都冇完全好番晒

啲心心好似生嘢咁

你係玫瑰痤瘡（Rosacea),唔係普通暗瘡/普通皮膚敏感咁簡單。要做laser 先得，我之前搵醫院皮膚科做（唔敢貪平去美容院），好似係$4~$6000 一次。做左三次好左好多。

依家用緊日本mask /the ordinary 呢個牌子既skincare. 千萬唔好用韓國野，9成有香料同好多添加劑！keep 住保濕同防曬先work. 一曬親/太乾/太熱會惡化。

Thx sis 你打既laser有冇話係邊種（e.g. 595nm/1064nm etc...)想知多d 同埋我見到其他人對打laser既評語好兩極，有d打一次已經有起色，有d打完狂爆粒粒仲衰過冇打 你打完之後有過渡期嗎
黎緊仲要去親親大自然，好焦慮 唔想又大爆發咁爛面

Sor 唔記得打邊隻啦（太多款，又唔同波長又剩咁），你問下醫生好d.

我打完成塊面一達達紫左 係正常既，一個星期左右會退。然後d 紅印/粒粒都會慢慢無。我好似打左三次就退左5成。剩低果d 無理，化妝遮一遮就算。

我無爆粒粒喎，爆粒可能係打完太乾無保濕。其實我之前睇左好多醫生，又食抗生素又搽類固諄、轉勁多勁貴既skincare 都完全無用，係打完laser 好返好多後，搽保濕skincare 開始吸收到。之前做乜都無撚用

親親大自然一定要做足防曬，如果唔係有排受。一惡化左好耐先會好返少少架！

好丫我會試試，希望有好消息 仲想問下你打完laser有冇出少左油/收番毛孔？我敏感左咁耐搞到毛孔顯眼左又容易出油左
有朋友係爛面要食同搽西藥，不過停藥之後就會打回原形 我就係搽咩都唔吸收，只係睇得出差同冇咁差既分別
雖然知道一定要防曬，但係我搽防曬都容易起粒粒 唔搽仲衰 屌真係好撚煩

有少油+細毛孔，但好快打回原型 我係乾到出油，所以我保濕d 油就會少d.

搽藥無用架 之前有醫生仲鳩up 話我毛 囊炎，愈搽愈衰

因為你用左化學防曬，你要轉用物理性防曬先唔會block 毛孔出粒粒。ad+ ,fancl 都有出。你上網再search 下～～物理性防曬會乾身好多，而且停留係皮膚表面，唔會入左毛孔入面

原來都會反彈 不過可以退到紅印同唔出暗粒就已經好夠 thx sis